醫管局范鴻齡稱亞博館社區治療設施今啟用

醫管局主席范鴻齡接受《央視》訪問，表示被稱為「方艙醫院」的亞洲博覽館社區治療設施，今日正式啟用，首日預計接收約30名輕症患者，之後再逐步增加。

他說，亞博館會有50名醫護及50名支援人員，整個場館可提供2000個床位，今日率先啟用的一號館有500個，形容一切已準備就緒，至於二號館仍有技術問題，需要解決。

對於中央將派遣內地檢測人員前往香港，協助開展大規模核酸檢測篩查；范鴻齡認為是一個好消息，指現在可以每日做6000個測試，但仍主要面對人手問題，因此中央決定能幫上大忙。

他又說，希望中央可參考內地的模式，派人到香港協助多建幾間臨時醫院，讓病床數目能快速增長。

仲有條CCTVB 播CCTV范鴻齡訪問既片 真係人唔笑狗都吠

另外，國家衞健委亦已組建「內地方艙醫院支援隊」，由湖北武漢選派六名專家，包括醫院院長、護理、建築和設計專家等，為亞博館改建「方艙醫院」提供設計、營運和管理經驗的技術支持。醫管局形容是「幫大忙」。

醫管局主席范鴻齡表示：「主要現在不是試劑的問題，現在是人手的問題，我們的人員已經差不多是24小時工作，最要緊的支持，希望中央能派人到香港，幫我們建立內地模式的臨時醫院，多建幾個，讓病床數目能快速增長。」

全力要求亞博全天侯24小時播

亞洲博覽殯儀館

你想d人死快d

一定起得好求其
覺得之後好多野問題同埋會出事

醫咩院，根本係難民營

係冇毒氣室嘅集中營

每日過百單啊
你有乜高見啊

有抱怨無建設叫多啦A夢比d法寶好無

叫你個柒頭老闆封左關先啦

陳姑娘比cctv訪問講曬普通話個奶共樣好噁心

封左關先

咁范鴻齡個腦幾時正式啟用?

你錯啦係本身都嘔心

亞博隔離要自己換床單同被
聲稱俾你伸展身體

所以中央幫大忙洗牌

成個私家醫療體系都未用
養和收左正苦成億都可以公開話唔收武肺病人
之前流感高峰期都試過同私家借
今次完全冇出過力